歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年11月號)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年10月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:

(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

五樓

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁

新post lm

環球 現代 已經唔係度

流明

有冇方法電鍍件上面上色???
隻飛驅鳥閃令令唔想洗咗啲電鍍

我以前試過一次但我唔記得係用gundam marker定用法瑯油手油

呢幾日會出荃灣, 請問下係唔係有間叫"知源"買模型平較平? 定係去偉利平D ?

知源應該平啲，不過最平應該係ssp

岩岩入手飛驅鳥

反而想要返7超將軍同大鋼粒水晶

一定揾到
復刻完無耐

一係就咁淘個7粒嘢都得

淘都未必有

我見到有人複件喎但係

有冇LINK

LM

獨角獸3號機pg用佢原本嘅水貼定訂張大林水貼效果好啲？我見大林好似有鍍金張水貼

請問
有冇巴打有呢部放呀

留名

2000$

第n次fb交易谷大戰

前任谷主與現谷主火拼，花生味濃

Terry Wong我知你有上連登。今鋪我撐你呀，對住有粗口潔癖嘅人講梨都曬氣，你另起爐灶開新谷喇，大把人入

入另外一個前版主既谷啦
hkgex 呢樣唔俾講，嗰樣唔俾傾真係好on9

呢條抽水契弟咪一樣係深之都老闆，之前開膠po和合石墳場門口交收俾人踢喇，再之前仲話$400係日本空運rg叉鴨仲要遲行貨派貨幾個星期，屌呢條友真係當人弱智，你睇到唔該你繼續留係你垃圾谷打飛機唔好出梨劏傻仔喇死廢閪

咦原來呢邊都係咁
sor

粗口潔癖真係難頂... 落街行個轉都聽到堆粗口啦

咁好似都無邊個fb gp係可以入得過

岩岩串鳩herman個傻鳩文盲就比人踢鳩左
小氣群組

哈哈，估唔到呢度睇到班傻鳩admin既行為

Herman 痴Q 左線
不滿admin 都有問題

有無巴打有用3r套合金骨架砌隻mg閃電？ 有無出現H10件合唔埋，同件1<3>件之間有條成2mm嘅隙😭😭唔知關個骨架事定我技術問題

好好地做咩買呢d骨

金屬嘅重量感同質感好正

個mb sf soul blue我撚左幾晚

請問巴絲知唔知邊度有HG Strike Rouge 賣

去奇趣望下

Gex真係純買賣野用
係fb谷吹得水預咗多on9
教多少少比傻佬亂add

請問係咪牛頭角淘大果間？

好多分店，睇下邊間近你自己啦

岩岩學砌模型 砌緊rg freedom
請問大家白色件滲線係滲黑色定灰色線？

自己喜歡啦，有frd 滲金屬藍添。
灰色自然啲，黑色對比就大啲。

白色我會用鉛芯筆算

Soul blue 係BANDAI 出？

魂展果隻

I see thanks

請問知唔知邊到有水貼買？行左旺角幾間都無

灰色清淡
黑色重口味

RG freedom Bandai 冇出過水貼
建議你淘國產 (大林都冇出過）

雖然遲咗啲…

手係唔係上左色?
有消光?

全隻上三色連骨，有消光但係冇做陰影 ，用番完裝膠貼(搵唔到水貼 )

應該最後一隻RG 上色好自虐 下次玩番MG

想問有冇人砌索斯獸？
壽屋hhm係咪唔會再出？

想問下有冇巴打知依枝噴槍個來頭

我查過依枝筆個型號同上網同型號，但唔同樣，想問有冇巴打有佢既資料睇到？

Iwata hpcs，換咗triple action 尾杆？

帶咩作用

有冇巴打見到依隻
係模型倉見到得 zaku 2 high mobility type
嘔係zaku high mobility type

靚! 想問巴打用左邊3隻紅色?

都係跟番説明書
用咗Gaia bright red EX-01 white, mr hobby madder red, wine red, 個brown 少用冇係手 唯有溝紅加少量mr color bright green + Gaia white
個salmon pink 係用Gaia orange yellow + mr color pink + red
求求其其溝出嚟

想買噴槍 大約一千內
有咩推介

淘寶定邊間模型店買好

岩田，900幾
上ym睇仲可以試筆

槍連泵定齋槍呀
岩田真係齋槍都900幾

周圍都見唔到女神

send 錯台

佢問筆之麻

係我屋企

我覺得佢似想買成套

淨筆咋

900蚊全套

講緊福姑喎

我覺得pm store 好過 YM，
pm真係比你試到啱 唔hardsell，又詳細教你用
YM成日叫人買貴少少又hard sell貴嘢

食家

契家佬

原來on 哥嚟，失敬失敬

PB 嚟 去現時點 皆旺 福利 碰吓運氣

安哥就真係契家佬

Sorry 關於打磨爬左文都無咩idea,
水口位係味用砂紙800，1000，1200 已經好足夠for 素組？ 見人話由600磨到1200 即係要4 張？

希望有巴打解答下

係呢到都聽到On哥個大名

400-600-800已經夠
一開始用800吃力不討好，磨極都磨唔走粒水口位
200-400係用黎清除物料，你想磨平就用佢地輕力捽
600至1000係用黎磨平滑表面
咁樣啲沙紙會長壽得多
如果消光800就停，
唔噴既就上到1000-1200收工。

agree

根本砌模型都係自虐
Enjoy果啲都mm地

今日港魂4點開訂V2ab

唔知大家訂全隻定擴充包

有無link

唔識上Pb hk咩，蠢撚到西

Pb 者係咩 ？
佢唔係話hg 咩 ？

Premium bandai 網上限定

Okok thx !

2016 年已經完左
咁重有咩地方可以入手

屌 對翼又要比錢

1 等再販
2 去有賣網限嘅鋪踫運氣

淘寶都有啲機會

[url]【万代 PB网络限定 HGUC 高机动试作型扎古 渣古 艾娜萨哈琳机 爱娜】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥5OoSb8e9CA1￥后到👉淘♂寳♀👈[/url]

上fb group收啦 呢隻前排先再販完

全隻訂

已買全隻加翼

Sold out

唔係掛 好彩我係捕實，估佢唔到

全隻隻金好撚正

已入全隻 好彩一準時4點即買 都估到會咁誇張

唔該你地

本身有v2，訂咗ab個extension，想問光翼會唔會再有再販

正常過多1-2日會再開多次訂.

好，過幾日mon多次先

聽日SF 先係戰場

上次玩左我兩個鐘，唔同佢玩了

有冇人知有咩好處？
係咪清筆，換油快d
同易d控制出油量？

上網就話係 快拆支針，應該係啲可有可無嘅嘢

想問下如果想試玩噴罐, 噴完再滲線, 用雙星thinner 抹滲線油果陣會唔會抹甩埋噴罐d色架？

v2 full set無第二次 可以炒
parts都仲有得賣 你開第二次做乜柒

仆街 整撚斷咗個噴嘴
支筆係咪唔係等於報銷？

佢都係想你班人買full set先突登parts出屎金姐 預佢實大把貨

炒bandai 模型

孤仔6舊任訂，果一百幾十都水位，炒嚟托咩

agger
打磨=苦力
噴油=吸毒

香港人乜撚都炒架啦
琴日去得咁快 真係個個自用?
btw原來full set都再開

模型有咩好炒
有笨大冇絕版

炒龍桃

真絕版

隻曉又真係幾正

又開左訂

笨大你真係好醒 今日又mb又第二水V2 慌死個ser唔爆咁

好耐冇砌過模型
三月等收v2ab

搞掂

好靚

如果想買剪鉗
買雙星金剪定凄 好？
god hand 個價錢買唔落手

舊水貼變黃用唔到
好傷心
爛曬

雙十一 有無咩平模型推薦

Good job!

好靚,好葡萄 )
(本身我有呢隻, 但素組齋砌)

我只係好多年前淘寶買過一隻龍桃突擊, Bandai 未買過模型, 唔知平定貴?

有冇人知7人超將軍幾錢

白色全部重新上色?

終於排期到ver ka zz

手術前最後一隻
香蕉高達

係, 黑底加白色, 淺陰影

素組都咁靚 做咩手術呀

做阿瀨耶識定強化人手術

講下笑，巴打take care

腮線瘤 後日做

take care

有冇人買左leo 好想買十隻做兵團

RG 1/144 配件香港有無賣
最近去左舊屋拎番啲高達 但完全唔齊件
有無巴絲知道

去皆旺地庫睇睇

好 唔該巴打

有冇巴打砌過rg zeta知道係咪真係咁易斷手 有冇方法避免
素組新手想要隻Zeta如果RG易整爛就要唯有玩HG

對翼9fing fing

唔好玩變形

謝巴打 但唔變得形係咪要HG好過

外型係靚仔啲
想變都得嘅，唔好成日變嚟變去，同小心啲就得

一口氣買7個超將軍同大鋼
兒時夢想

邊到仲有得買?

最近重新發貨
深水埗幾間都有

咩價位

28盒

屌咩…

28 幾?

意料之內

咁快就出

唔快啦，完全係換色作品。隻fa unicorn 下個月都開售啦

砌定FA unicorn
可以擺呢個pose

無擋炮effect parts
實際屋企display出嚟感覺會好on9

再pb賣支架+力場特效，盛惠兩舊水

仲有3盾版

獨角獸可以再戰十年

FA 唔係已經有3個盾咩？

三盾版支架可以另外賣

透明版當殘像玩

絕！

有野請教，我有d sr合金模型甩左色，想問下係咪有d marker 係金屬色架，想油返甩左既色

係，但有心理準備會變唔同色

想問下有冇人試過用之前出既高達marker 噴筆，覺得好唔好用？有咩優／缺點？

我自己都用過 簡單噴塗效果其實唔錯
最正係方便同乾淨同唔臭

利申：只用過噴罐 未用過真既噴槍

謝巴打

見人砌好隻nu
我又post下自己啱啱砌好個隻先

唔知up唔up到

叻啦叻啦

請問 ver ka unicorn 全武裝係唔係冇得單獨持盾？一定要加埋火神炮零件？

單春所以掛唔到？

可以單春

想問大家係邊買油齊色又抵
我係廣華間uml hobby見ok多但成日冇貨

痴線7人超將軍反貨都俾人買哂

我唔想再砌RG 獨角

童年回憶

有幾間都話會返貨

等下轉

其實係因為出左Legend 隻飛驅鳥大將軍 佢把劍要7將軍粒石

我細個果時覺得普通飛驅鳥正啲
有副金甲

V2ab 裝
七將軍好似係歷代大將軍轉世

七人超將軍篇 超動動大將軍（g 高達）都好正
細個齊輝羅鋼篇 （w五子加x 高達）

超機動大將軍編隻master gundam + 4天王又係超正

魔星

有冇巴打知邊度有賣水晶土？

想問下破滅魔劍係咪出左模型

如果唔想淘寶，邊度會有浮遊炮特效件買？

fb 收

呢隻特效,有冇人用過?

今日嘅天氣落毛毛雨係咪唔適合噴底灰？

就砌好封筆作的

呢度有冇朋友仔砌壽屋囡囡(FAG同女神裝置)
越買越多
砌到收唔到手

福利mg Ka ZZ $299

v2ab 好正，但係好貴，冇光翼

如果會上色唔care set版電鍍金的話
分開v2 + assult buster買會唔會平d

你又啱喎 btw光翼真係貴到痴線
價錢同extra parts 一樣

買野一定係通販平過pb限定。
一般專賣模型嘅非屋邨鋪都會用低於建議零售價去賣。
而pb係用建議零售價+運費。

是否類似 h&s infinity 筆尾個原子筆制咁 唔駛次次較位 撳一吓就返回原位

我睇完都唔係好明

德文 anyway 唔該巴打

請問咁多位.. 砌緊RG唔小心屈爛左隻左手骨架, 係咪冇得救？有冇得就咁買個骨架？

要咩rg

Freedom, 工作太忙加上新手砌左兩個幾月...唔小心屈斷果下真係灰左

想請教一下av油其實用落噴槍度要唔要開油水，因為我唔用開油水噴出來同用左差唔多，睇唔到個分別

水性來的，唔洗開油水架，溝少少水ok

唔該巴打，但我已經俾個老闆呃左，買左支右

買過盒啦，都係百五蚊左右
我之前都啪斷左隻突擊隻腳
上淘寶睇完，平又驚垃圾，貴又唔值
最後都係買過盒，仲可以多一set武器

係咪專用開油水？用得架。係好d

我用mecha 果隻，我後尾睇mecha本身就係俾噴槍用。我就係買左下面果支

比落水，用呢支無咁塞

ym同pm

新手最近試緊玩噴罐補色
請問你地比如噴左金屬金 之後會唔會再上消光
自己試過 但睇唔出消左光同未消光有咩分別

亂入問一下會唔會有巴打接單改模型
買咗黏土人想魔改 但係驚整得唔靚

直接買gk件好過

出mg 狙擊彈主人

要重新上路了

出唔晒4隻就唔係太想買
如果笨大好似W 同Seed咁突然一炮過出晒就正

Seed同w都唔係一次補完，可以參考返佢地嘅編號

買左盒陸高HG,素組齋砌左成個月都未完成一半。

？

仆街本身想搵老虎R35
係模型鋪望到XX R35賣$90諗都無諗就買左
出左鋪頭望一望個box art
屌 膊頭無牛角嘅仆街

買左大魔r35?

屌

up唔到圖

真心頹鳩
本身係想要個宇宙backpack同兩把heat sword
宜家得兩個盾係到鳩fing

繼續進貢俾財團b

其實大魔唔緊要
但係屌你老母出部大魔唔撚比枝火箭炮我砌嚟做乜鳩

呢個咩版本黎？

有冇人有留意figure rise standard隻ultraman
我好期待 但身邊冇乜人提

似係老翻

冷門嘢

老翻

似係正版特別版既再特別d 既包裝wor⋯

係anchoret呢間大陸廠出嘅gk

我最後睇果套唔記得迪加定帝拿

Oh 我淨係search 左盒面d 字

今次個隻好似係畫linebarrel條友畫嘅ultraman嚟

GK 改件都叫老翻?

模型車受唔受玩
手上得架雙星Aston Martin四年前砌落
拋光拋到手軟

最緊想玩翻 睇下自己有無生疏
一買就買咗雙星Mercedes GT3
不過仲未交收

心郁郁想買revell Audi R8或者麥拿倫570s玩
不過唔知啲parts有無雙星咁fit位

Revell........

好撚型wor 我想知實物d比例靚唔靚仔

辣殺中既辣殺

好似係夾口地獄

係咪好惡砌

hirm紅迷好似唔錯
如果去到聖誕日魂抽選唔中既話就買

上網見啲鬼佬成日讚revell
砌完出嚟效果仲衰過fujimi

Hirm系列都係，接受到個風格就覺得好正 ，
接受唔到好怪
Btw,賣850真係堅貴，淘寶快貨都係6xx人仔，香港竟然貴過佢

對腳咁撚粗配猩猩臂唔洗支架

留名
比定個心理準備你要補啲咩位

bandai個直播真係..

呢隻都紅甲

成套nt慳皮到 得一部係新野

部大魔r35得兩個盾係度鳩fing真係好撚濕滯

部野唯一好處係唔洗換手拎到GTO渣古枝火箭炮
小腿同膝頭中間個joint鬆過老江湖

我都想砌, 呢個鬼佬砌車好靚 可以參考下佢砌呢部既video, 有好多part

邊度有得買電鍍筆，想就咁油

遲啲又出到彩虹咁

好多嘢要執
得閒先再搞
睇黎唔應該用消光光油 好多效果比預期差
諗緊下一盒用半消光定普通光油好

其實其他廠我未玩過
早2日行旺角發現唔係好多舖頭有賣revell車
最多都係1/24拖頭

啱啱砌好

幫朋友砌

Mg出隻age 2 magnum 都唔出鐵血

一模幾用呀麻

巴打可否幫忙留意下邊度有HG Rouge Strike，福利同奇趣都搵唔到

好靚 可摸耳幫我砌埋？

頭先見到呢兩部波子 唔知有無出過開蓬版

第二部拉花車就玩部咁難
唔岩位，爛水貼，界得差樣樣齊

Pmed

早幾日開左盒pro spray 玩，發現噴真係好玩好多
想問入門噴筆連泵大概預幾錢？
個泵最好唔太大個

部A 裝備好好J

通常套胎鈴都唔啱比例
膠件多flash 又冇車窗masking跟
唯一好就係多detail

有冇巴打用過雙星隻舊化粉？想問下好唔好用？因為第一次舊化，冇乜經驗點玩，想買來試下

水貼好多時用綠色樽果支就會爛...點搞

MR Water Decal Softer

首先用setter貼左上去set好哂位
先至用Softer

或者 用水開稀softer黎用

未貼好就咁用好易斷水貼

一開始用藍色樽果支set好晒位再用綿花棒吸水
之後用綠色樽茶少少係水貼上面用綿花棒碌兩下就出事 已經好輕力好小心都係咁

softer之後等乾

觀塘exia led 咪冇哂？

setter本身都有軟化功能 之後搽softer唔好直接搽係水貼上面 圍住水貼四邊搽 咁就冇咁易爛

無限維度準備收皮
好想砌返隻自由gk但係技術屎 睇怕以後都無機會

買左先啦，技術呢d 有得練，GK 到時好難搵到set 好既

等出糧就買

btw最近睇到大陸好似出左隻免洗筆塗層
有無人用過

如果真係可以唔洗筆方便勁多

我有啲高達模型想唔要，但唔想掉去堆填區
記得之前有巴打講過有機構會回收 然後畀啲有需要既小朋友

有冇巴打知道/記得係咩機構？

唔關大唔大陸事，外國出既我都唔會搏
淨間有上一隻色殘留搞到新色噴出黎奇奇怪怪又係盞搞

點解會收皮？

bamdie 好似同中国d 官方部門簽左協議，會正式打入中国市場
所以中国幫手打d 侵權物品

利申︰個國字我係特登咁打既，唔好block 我

屌好彩襯雙11買咗set自由加天意 連gk都要收皮真係癲

其實原則上gk 係侵權既

會場短暫授權 先係正版
唔係會場買到既翻模已經侵權

GK依啲真係有愛一出就好買
如果唔係又突然收皮絕版

奇趣呢期RG Tallgeese 賣$ 13X

有沒人買過Origin 系列 HG Zaku II ?
呢隻好多武器, 好似幾正。

買 成系列啲渣古都正 渣古ii 之前啲型號重正

剩係買左
綠渣
Act渣
半砲渣
愛娜渣
同一套骨砌4次已經覺得好多啦

Waff bugu 同 老虎 大魔先正

而家仲有無？

大脾手臂用白蓋搞無縫條gap好花時間
有無咩快捷方法？

有 做到13號就收皮 宜家佢話8折

綠蓋快d， 仲有其他牌子既膠水玩

唔係素組
會上色AA膠會快好多， 但受壓會爆返開

用綠蓋都有條gap
AA膠加爽身粉？

先上綠蓋，再上aa膠，咁就會確保AA底下啲膠會融合到唔會咁易爆開
加爽身粉係令啲AA膠好磨啲，唔介意花多心機磨就咁落AA一樣效果。